[

  {
    "question": "Question: 1+3?",
    "a": "A: 3",
    "b": "B: 2",
    "c": "C: 4",
    "d": "D: 7",
    "answer": "C"
  },


  {
    "question": "Question: Was ist die kürzeste Straße Wiens?",
    "a": "A: Mariahilferstraße",
    "b": "B: Laaerbergstraße",
    "c": "C: Lange Gasse",
    "d": "D: Irisgasse",
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Question: Welche Schauspielerin spielt die Hauptrolle in den ersten 'Alien' Filmen?",
    "a": "A: Kirsten Dunst",
    "b": "B: Maggie Smith",
    "c": "C: Sigourney Weaver",
    "d": "D: Natalie Portman",
    "answer": "C"
  },

  {
    "question": "Question: Labskaus war ein typisches Gericht für ...? ",
    "a": "A: vegetarische Nomaden",
    "b": "B: zahnlose Seefahrer",
    "c": "C: mollige Trapezkünstler",
    "d": "D: zuckerkranke Ritter",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Question: Was ist mit 30 Metern die tiefste U-bahn Station in Wien?",
    "a": "A: Donauinsel",
    "b": "B: Altes Landgut",
    "c": "C: Stephansplatz",
    "d": "D: Dresdner Straße",
    "answer": "B"
  },

  {
    "question": "Question: Wie heißt die Lehre vom Satzbau?",
    "a": "A: Syntax",
    "b": "B: Semantik",
    "c": "C: Konjunktion",
    "d": "D: Grammatik",
    "answer": "A"
  },

  {
    "question": "Question: Welche Nüsse werden zur Herstellung von Marzipan verwendet?",
    "a": "A: Paranüsse",
    "b": "B: Walnüsse",
    "c": "C: Kokosnüsse",
    "d": "D: Mandeln",
    "answer": "D"
  },

  {
    "question": "Question: Was ist der Name von Thors Hammer?",
    "a": "A: Mirmir",
    "b": "B: Mjolnir",
    "c": "C: Huginn",
    "d": "D: Aesir",
    "answer": "B"
  },

  {
    "question": "Question: Wer belagerte 1683 Wien?",
    "a": "A: Russen",
    "b": "B: Deutsche",
    "c": "C: Türken",
    "d": "D: Hunnen",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Question: Wie nennt man die äußerste Schicht der Haut?",
    "a": "A: Endogenum",
    "b": "B: Epidermis",
    "c": "C: Epizentrum",
    "d": "D: Subcutis",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Question: 5+2?",
    "a": "A: 3",
    "b": "B: 2",
    "c": "C: 4",
    "d": "D: 7",
    "answer": "D"
  },

  {
    "question": "Wie lautet der Name des Heimatplaneten der Klingonen?",
    "a": "A: Klingonia",
    "b": "B: Qo'noS",
    "c": "C: Anakreon",
    "d": "D: Krypton",
    "answer": "B"
  },

  {
    "question": "Question: Wer schrieb „Die Leiden des jungen Werthers?",
    "a": "A: Goethe",
    "b": "B: Shakespeare",
    "c": "C: Zweig",
    "d": "D: Nestroy",
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Die Seufzer Brücke in Venedig is benannt nach dem Seufzer der…?",
    "a": "A: Briefträger",
    "b": "B: Gondolieri",
    "c": "C: Päpste",
    "d": "D: Gefangenen",
    "answer": "D"
  },

  {
    "question": "Question: Wann kam der erste Star Wars Film ins Kino?",
    "a": "A: 1993",
    "b": "B: 1986",
    "c": "C: 1977",
    "d": "D: 1989",
    "answer": "C"
  },

  {
    "question": "Question: 1+1?",
    "a": "A: 3",
    "b": "B: 2",
    "c": "C: 4",
    "d": "D: 7",
    "answer": "B"
  },

  {
    "question": "Question: 49.Which one of the following is a process synchronization tool??",
    "a": "A: Mutex",
    "b": "B: Thread",
    "c": "C: Pipe",
    "d": "D: Socket",
    "answer": "A"
  },

  {
    "question": "Question: Der Krakatau ist ein Vulkan in…?",
    "a": "A: Sri Lanka",
    "b": "B: Madagaskar",
    "c": "C: Indonesien",
    "d": "D: Dominikanische Republik",
    "answer": "C"
  },


  {
    "question": "Wofür stehen die Initialen J.S.Bach?",
    "a": "A: Josef Siegfried",
    "b": "B: Jürgen Siegismund",
    "c": "C: Johann Sebastian",
    "d": "D: Jochen Simon",
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Question: Wo wurde der Autohersteller Renault gegründet?",
    "a": "A: Frankreich",
    "b": "B: Deutschland",
    "c": "C: Italien",
    "d": "D: Japan",
    "answer": "A"
  },

  {
    "question": "Question: Welcher dieser Charaktere war nie einer von Batmans 'Robins'?",
    "a": "A: Dick Grayson",
    "b": "B: Jason Todd",
    "c": "C: Alfred Pennyworth",
    "d": "D: Damian Wayne",
    "answer": "C"
  },

  {
    "question": "Question: In der Japanische Kunstform „Dorodango“ formt man glänzende Bälle aus…?",
    "a": "A: Ton",
    "b": "B: Gatsch",
    "c": "C: Holz",
    "d": "D: Gold",
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Question: Was verlor Luke Skywalker beim Kampf gegen Darth Vader?",
    "a": "A: Seinen rechten Arm",
    "b": "B: Sein Laserschwert",
    "c": "C: Seine Gabe die Macht einzusetzen",
    "d": "D: Sein linkes Auge",
    "answer": "B"
  },

  {
    "question": "Question: Wer Schuf eine Serie von Stilleben mit Sonnenblumen?",
    "a": "A: Pablo Picasso",
    "b": "B: Salvador Dali",
    "c": "C: Vincent van Gogh",
    "d": "D: Joan Miro",
    "answer": "B"
  },

  {
    "question": "Question: In welcher Sprache wird der Nachname vor den Vornamen geschrieben?",
    "a": "A: Spanisch",
    "b": "B: Deutsch",
    "c": "C: Italienisch",
    "d": "D: Chinesisch",
    "answer": "D"
  }
]

